台灣選舉結果 美國智庫這樣分析 把民進黨失利就看成是不承認「九二共識」的後果是嚴重錯誤的

選舉結果對兩岸、台美關係影響 美智庫這樣分析
2018-11-25 11:20

〔即時新聞／綜合報導〕九合一大選落幕，民進黨遭逢重大挫敗，總統蔡英文宣佈為失利負責，辭去民進黨黨主席職務；對於此次選舉結果，華府智庫認為，蔡政府對中國政策，以及台美關係都不會有什麼變化。

《自由亞洲電台》專訪美國國際與戰略研究中心（CSIS）亞洲資深顧問葛來儀，她指出，許多人認為國民黨在2016年就被徹底擊敗，在這次選舉結果中證明是錯誤的觀念；葛來儀認為，倘若國民黨在這次選舉中失利，或許會對習近平構成壓力，轉而令其採取更強硬的立場，不過因為此次勝選，北京對重燃對國民黨的信賴，應不會對台政策有何改變，繼續保持目前的態勢。

葛來儀強調，把民進黨失利就看成是不承認「九二共識」的後果，是嚴重錯誤的，畢竟這是還是屬於地方選舉，低收入、貧富差距、污染等等議題才是選戰焦點，蔡政府也不會因此改變對中國政策，因台灣人大多支持目前的狀況。

在台美關係方面，葛來儀表示，幾乎不會有任何影響，在民主社會中，反對派在中期選舉提升支持度是非常自然的事情，不過在攸關食安問題的公投獲得了通過，可能是一個潛在負面影響，蔡英文政府或許未來在美豬議題上面臨困境，如果這一問題得不到解決，美國恐不會與台灣展開關於貿易協定的談判。
<自由時報>

中肯
今次係地方選舉
以民生為主

韓國瑜9up高雄發大達
up到贏咗市長就知啦

以為高雄獨立
唔駛依法辦事
唔駛聽命中央

成堆話投國民黨就係投共嘅無入嚟

台灣人自己送自己上路
人蠢有票都冇用

在台美關係方面，葛來儀表示，幾乎不會有任何影響，在民主社會中，反對派在中期選舉提升支持度是非常自然的事情

識鳩up 都叫做搵到問題吖。點都好過民進黨廿年都9fingfing

呢啲咪叫高汁
出面個啲可以當笑話睇

係呀係呀
之前果十幾廿年美國仲認為支那賺到錢之後會慢慢向民主發展添

居然仲有人覺得美國比華人更清楚中国人嘅手段＆小農dna有幾劣
人地都係啱啱瞓醒知道瀨咗野咋

呢個美國智庫講既野根本係本末倒置
蔡政府就係因為唔承認九二共識
所以中共先會打壓你經濟同外交
如果從高雄輸左呢件事民進黨都得唔到啓發
一路只搞台獨唔發展經濟
我敢講兩年後總統選舉一定變天

高雄輸係因為民進黨治下幾十年經濟一潭死水所以輸

市長選舉邊有咁政治

中共一直都打壓緊台灣

好像外交
國民黨年代 邦交一樣係下降

之前支國屌過唔可以無限拖落去
又有支共台灣學者話統一越早越好

支那真係會比你無限用九二拖落去

(先唔講 根本九二共識存唔存在都係問題 )

台灣送自己上路？
香港仆街就真

香港嘅地位有望被台灣全面取代👍🏻💪🏻👏🏻🤘🏻

下?

歸咎一潭死水左幾十年，咁點解上屆陳菊得票會有六成八？
點解係選前比人叫做「躺著選」既陳其邁會輸？
點解韓國瑜一開始空降落去高雄參選支持度只有十幾%
但最終勝出？
韓打住既旗號係「拼經濟，少對抗」所以先打動左高雄人心

我有個朋友係台灣人，佢正正係住係高雄
所以先知道佢地諗咩

由70年代果陣已經失緊

反而好奇食安公投點樣影響台美貿易談判

個公投係入定唔入福島食品

問題係韓國瑜講果一大堆野
有幾多會做到，定係剩9up

冇人知韓做唔做到
可能佢真係9up
但係而家民進黨就一定做唔到
所以高雄人先要變

咁近二十年呢?
兩地既外交策略呢二十年轉左幾多?
李登輝嗰陣既外交國咪係阿扁開始係咁下降囉